Использованы паттерны Посетитель и Фабрика. 

Для этого мы создали интерфейс IProduct для всех товаров, классы Book и MobilePhone, которые реализуют этот интерфейс, а также интерфейс IVisitor с методами Visit() для каждого типа товаров и классы-посетители, реализующие этот интерфейс.

Мы также использовали класс-фабрику ProductFactory, чтобы создавать объекты товаров без необходимости знания о конкретном классе товара.

Таким образом, мы можем легко добавлять новые типы товаров и обрабатывать их с помощью уже созданных объектов-посетителей, в то время как классы-посетители могут быть изменены без воздействия на классы товаров или фабрики.
